@inproceedings{Boulanger-Hiebel-Ferret-Fort-Neveol:JEP-TALN:2024,
    author = {Boulanger, Hugo and Hiebel, Nicolas and Ferret, Olivier and Fort, Kar\"en and N\'ev\'eol, Aur\'elie},
    title = "G\'en\'eration contr\^ol\'ee de cas cliniques en fran\c{c}ais \`a partir de donn\'ees m\'edicales structur\'ees",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "435-448",
    note = "",
    abstract = "La g\'en\'eration de texte ouvre des perspectives pour pallier l'absence de corpus librement partageables dans des domaines contraints par la confidentialit\'e, comme le domaine m\'edical.  Dans cette \'etude, nous comparons les performances de mod\`eles encodeurs-d\'ecodeurs et d\'ecodeurs seuls pour la g\'en\'eration conditionn\'ee de cas cliniques en fran\c{c}ais. Nous affinons plusieurs mod\`eles pr\'e-entra{\^\i}n\'es pour chaque architecture sur des cas cliniques en fran\c{c}ais conditionn\'es par les informations d\'emographiques des patient{\textperiodcentered}es (sexe et \^age) et des \'el\'ements cliniques.Nous observons que les mod\`eles encodeur-d\'ecodeurs sont plus facilement contr\^olables que les mod\`eles d\'ecodeurs seuls, mais plus co\^uteux \`a entra{\^\i}ner. ",
    keywords = "G\'en\'eration contr\^ol\'ee,Textes cliniques,Textes synth\'etiques,Fran\c{c}ais",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/6663.pdf"
}
